青森樹冰遭噴簡體中文「生日快乐」 網友怒：別來日本

日本東北雪景享富盛名，青森縣八甲田山的樹冰是東北三大樹冰之一，每年冬季總吸引大批觀光客前往賞景、滑雪。不過並非所有人都懂得珍惜這樣的雪白美景，近日竟有遊客在樹冰上噴漆，寫上中文的「生日快樂」，引起許多日本網友不滿，怒吼這種沒公德心的人別再來日本。

根據日本媒體「朝日電視網」報導，14日中午左右，有遊客通報八甲田纜車的山頂公園站附近遭噴字，約有4、5棵樹冰和地面上的積雪「遇害」，被人以粉紅色噴漆寫上中文和英文的「生日快樂」、「恭喜」等字。

一名男性在現場目擊到有一男一女以噴字為背景拍照留念，不過似乎沒人看到噴漆的過程，因此不能確定他們是否就是破壞景觀的當事人。

這些粉紅色的噴字隨後被八甲田纜車的工作人員清除掉，站方也呼籲觀光客不要惡作劇破壞樹冰。

看到美麗的樹冰遭受到這種待遇，讓日本網友相當氣憤，有人留言痛罵「太沒常識，可以若無其事做出這種事有夠可恥」，也慶幸是在雪地，很快就能清理乾淨。由於「生日快樂」寫的是簡體中文，許多人直覺聯想到是中國大陸遊客寫的，狠批「國民素質太差」，但一名台灣網友解釋新加坡和馬來西亞都是用簡體字，因此不能斷定究竟是哪一國人幹的好事。

這就是中國

垃圾民族去到邊都係黑人憎

去日本留字，宣揚国威，我地識條鐵咩！

全世界得中國先會有呢隻粉紅色
想瀨都無得瀨

放心啦,
呢舊屎香港人都只係一齊有份食,
無日本人會去分邊個係蝗國人邊個係香港人.

支那返去炒仙人掌啦

痴撚線

唔識分果d會一齊鬧
識分果d會分開鬧 因為香港人係果面個朵只係差少少冇咁臭

一定會有人話識分

唔識分?無野呀wa?

真係識識地
不過我係講英文+講野唔大聲
佢地第一次估都係估我係HK

日本未富先驕

題字本身已經ON9,同埋點解寫親大字都係咁樣衰,抵俾人屌